---
permalink: /hibahcme/212
nomor: 212
nama: scholastica wahyu pribadi
foto:
  filename: IMG20171123171621.jpg
  type: image/jpeg
  size: 3142486
  url: >-
    http://5c4cf848f6454dc02ec8-c49fe7e7355d384845270f4a7a0a7aa1.r53.cf2.rackcdn.com/1eac5aca-e3fe-44dc-987e-6c10ccf0792d/IMG20171123171621.jpg
seni: seni_pertunjukan
pengalaman: >-
  10 tahun.Rimbayana (2008, Opera parabinatang (2009), Slulum (2010), Rama
  Shinta (2011), Kuwur (2012), Bima (2012),  my shadow(2014). Cray(2015)renuka
  (2016),Trance (2016),Cappucino (2017), Eprit (2017)
website: 'https://www.youtube.com/channel/UCw4iL7VDLcrI5-LPjKgpKaA & www.lokaart.com'
sosmed: Instagram (@scholasticawp) Facebook (scholastica w. Pribadi)
file:
  filename: videoplayback (5).mp4
  type: video/mp4
  size: 9032620
  url: >-
    http://5c4cf848f6454dc02ec8-c49fe7e7355d384845270f4a7a0a7aa1.r53.cf2.rackcdn.com/f155ccc2-8af6-457d-acf4-e8c22682be6c/videoplayback%20(5).mp4
title: Boneka Tangan (Rasa yang merasa)
lokasi: Gunungkidul
lokasi_id: ''
deskripsi: "Boneka adalah karakter lucu dan merik dari masa ke masa. Media interaktif untuk memperlihatkan karakter setiap rasa pada boneka.  Kami adalah kumpulan wanita yang memiliki beberapa kecemasan dan penderitaan pada masa lalu. Kolaborasi ini perkumpulan wanita yang ingin hidup diluar bayang-bayang kehidupan gelap masa lalu. kami ingin berbagi cerita melalui pertunjukan boneka dengan kolaborasi profesi yang kami lalui saat ini. kami adalah Penari, staff notaris, tukang salon, dan penjahit.  Kami ingin memberi contoh bahwa kami wanita muda walupun dengan keterbatasan kami sebagi profesi yang kami jalani mampu menghidupi keluarga dan juga anak. Inti dari projek ini lebih memberikan hiburan kepada anak-anak dan mengedukasi masyarakat untuk melihat Wanita punya karya dari keterbatasan kami. Saya sebagai salah satu anggota IWAPI mengajak kolaborasi dengan Ikatan Wanita Pengusaha Indeonesia (IWAPI)  Gunungkidul untuk serta memberikan peran aktif dalam projek ini sebagai wanita dengan kegiatan profuktif, memalui pembuatan pertunjukan boneka yang edukatif dimana karakter boneka dan penari dilakukan oleh wanita dan dibuat sendiri.\r\n\r\nSaya mengajak wanita yang memiliki perjuangan hidup dan ketertekanan sebagai wanita untuk bersama membuat karya dan memberikan inspirasi bagi masyarakat  Gunungkidul."
kategori: kerjasama_kolaborasi
latar_belakang: "Saya adalah penari didik olah ibu yang sudah ditinggal meniggal suami ketika umur 8 th. Saya hidup dengan ibu dan adek hing saya usia 28 tahun sekarang ibu saya tidak menikah lagi. bermulai ibu saya sebagai tukang potong keliling untuk menafkai saya hingga punya salon kecil untuk membiayai adek dan saya kuliah. Semasa ibu memiliki salon saya selalu membantu disitu sampai sekarang di desa Kampungkidul, kampung, Ngawen gunungkidul tempat desa terpencil di perbatasan saya mendengar berbagai macam berita wanita yang dikerasi oleh suami dan dipukul. Tidak heran Gunungkidul tingkat perceraiaan miliki tingka no 1 di Yogyakarta. Masyarakat yang masi beberapa keluarga tidak mampu mengirim anak-anaknya merantau sebagai buruh atau menikah dini.\r\n\r\ndisinilah keprihatinan muncul saya bersama wanita muda yang lainnya melihat fenomena ini ingin membuat media yang interaktif dan menghibur dan cocok didaerah pedesaan dan kampung. Pertunjukan yang edukatif dan membangun yang didalamnya diberikan isu-isu sosial disekitar mereka. Saya sebagai penari akan membuat karya seni tari, staff notaris yang bekerja bagian hukum akan menuliskan cerita isu sosial, dan tukang salon akan membuat kareakter , sedangkan penjahit dan pembuat boneka akan membuat dan mendesai boneka pertunjukan ( beliau mengalami kekerasan rumah tangga dan akhirnya sekarang membesarkan anak seorang diri dengan menjahit)."
masalah: >-
  meningkatkan produtikfitas wanita dalam nejalani kehidupan baik keluarga dan
  usaha/profesi yang ditekuni. Dibalik Gunungkidul adalah salah satu Kabupaten
  dengan Tingkat perceraian paling tinggi di Provinsi Yogyakarta. faktor hamil
  diluar nikah, pelecehan seksual terhadap anak dan kurangnya keterampilan
  ibu-ibu muda dan ekonomi menjadikan faktor kekerasan dalam keluarga. masalah
  ini sangat tabu dibicarakan di Daerah saya sehingga saya memiliki ide dengan
  media Boneka yang interaktif lucu dan menghibur dapat menarik perhatian
  sekaligus dapat disisipi nilai-nilai sosial.
durasi: 3 bulan
sukses: >-
  5 seniman wanita baik penari dan pembuat boneka mampu menciptakan karakter
  minimal 5 sebagai percontohan untuk dapat dijadikan pelatihan membuat boneka
  dan dipertunjukan. 10 penari wanita mampu memerankan dan mengerti pentingnya
  wanita dan mampu memberikan teladan kepada masyarakat. Untuk pendukung
  pementasan yang 100% akan dilakukan oleh wanita yang sebelumnya dilatih kusus
  untuk menjadi, pembuat musik,  penata suara, lampu, dekorasi, makanan, setting
  panggung dan seniman yang melakukan. setidaknya mampu menampung kurang lebih
  100-150  wanita perwakilan dari wanita di seluruh Gunungkidul, dalam komunitas
  wanita untuk memberikan koresponden tentang pentingnya hidup mandiri dan
  profuktif dalam menjalani hidup sebagai wanita. Mengundang penoton bebrbagai
  kalangan dan menarik penonton dari usa dini, dewasa hingga keluarga untuk
  hadir menyaksikan  sebagai pertunjukan edukatif yang berpatok pada norma,
  budaya dan empati.
dana: '97.5'
submission_id: 5a7b3d0c4711a64c6e263f69
---
